{"nbformat":4,"nbformat_minor":0,"metadata":{"colab":{"name":"OPT_HW3.ipynb","provenance":[]},"kernelspec":{"name":"python3","display_name":"Python 3"}},"cells":[{"cell_type":"markdown","metadata":{"id":"b1TP5UYsBmuN","colab_type":"text"},"source":["# **Optimización - Actividad 3**\n","![researchgate-logo.png](https://www.uninorte.edu.co/Uninorte/images/topbar_un/headerlogo_un.png)"]},{"cell_type":"markdown","metadata":{"id":"7MBk6JhQBrjL","colab_type":"text"},"source":["\n","\n","*   Estudiante: Alejandro Jesús Manotas Marmolejo\n","*   Código: 200108289\n","\n"]},{"cell_type":"markdown","metadata":{"id":"lzMdUH1yBS55","colab_type":"text"},"source":["# **Pregunta 1.**"]},{"cell_type":"markdown","metadata":{"id":"aMQtthjyavcj","colab_type":"text"},"source":["Considere $N$ funciones convexas $f_i(x):\\Re\\Rightarrow \\Re$, para $1 \\le i \\le N$, demuestre que su suma\n","\\begin{eqnarray}\n","\\sum_{i=1}^{N} f_i(x)\\,,\n","\\end{eqnarray}\n","es convexa."]},{"cell_type":"markdown","metadata":{"id":"rci53jKSJ6t_","colab_type":"text"},"source":["**Respuesta.**"]},{"cell_type":"markdown","metadata":{"id":"0_0OsmyjBWU8","colab_type":"text"},"source":["\\begin{equation}\n","\\begin{split}\n","& x_1, x_2 \\in \\Re\\\\\n","& z = \\alpha x_1 + (1-\\alpha)x_2\\\\\n","& f(z) = g(\\alpha x_1 + (1-\\alpha)x_2)\\\\\n","& g(x) = \\sum_{i=1}^{N} f_i(x)\\\\\n","& = \\sum_{i=1}^{N} f_i(z)\\\\\n","& = \\sum_{i=1}^{N} f(\\alpha x_1 + (1-\\alpha)x_2)\\\\\n","& = \\sum_{i=1}^{N} \\alpha f_i(x_1) + (1-\\alpha)f_i(x_2)\\\\\n","& = \\sum_{i=1}^{N} \\alpha f_i(x_1) + \\sum_{i=1}^{N} (1-\\alpha)f_i(x_2)\\\\\n","& = \\alpha \\sum_{i=1}^{N} f_i(x_1) + (1-\\alpha)\\sum_{i=1}^{N} f_i(x_2)\\\\\n","& = \\alpha g(x_1) + (1-\\alpha) g(x_2) \n","\\end{split}\n","\\end{equation}\n","\n"]},{"cell_type":"markdown","metadata":{"id":"V7D-lffIBW9A","colab_type":"text"},"source":["\n","\n","---\n","\n"]},{"cell_type":"markdown","metadata":{"id":"HxBplViTBX5N","colab_type":"text"},"source":["# **Pregunta 2**"]},{"cell_type":"markdown","metadata":{"id":"LmnmVM6oBfxy","colab_type":"text"},"source":["Demuestre que $g(x) = a\\cdot f(x) +b$ es convexa, en donde $a,b\\ge 0$ y $f(x):\\Re\\Rightarrow \\Re$ es una función convexa."]},{"cell_type":"markdown","metadata":{"id":"Gv2JySnlCCjU","colab_type":"text"},"source":["**Respuesta.**"]},{"cell_type":"markdown","metadata":{"id":"CnJfBn0YCLHN","colab_type":"text"},"source":["\\begin{equation}\n","\\begin{split}\n","& x_1, x_2 \\in \\Re\\\\\n","& z = \\alpha x_1 + (1-\\alpha)x_2\\\\\n","& f(z) = g(\\alpha x_1 + (1-\\alpha)x_2)\\\\\n","& g(x) = a \\cdot f(x) + b\\\\\n","& = a \\cdot f(z) + b \\\\\n","& = a \\cdot (f(\\alpha x_1 + (1-\\alpha)x_2)) + b\\\\\n","& = a \\cdot (\\alpha f(x_1) + (1-\\alpha) f(x_2)) + b\\\\\n","& = a\\alpha f(x_1) + (1-\\alpha)af(x_2) + b \\\\\n","& = a\\alpha f(x_1) + (1-\\alpha)af(x_2) + b + \\alpha b - \\alpha b\\\\\n","& = a\\alpha f(x_1) + \\alpha b + (1-\\alpha)af(x_2) + b - \\alpha b\\\\\n","& = \\alpha (a f(x_1) + b) + (1-\\alpha)af(x_2) + b (1 - \\alpha)\\\\\n","& = \\alpha (a f(x_1) + b) + (1-\\alpha)af(x_2) + b (1 - \\alpha)\\\\  \n","& = \\alpha [a f(x_1) + b] + (1-\\alpha) [af(x_2) + b]\\\\  \n","& = \\alpha g(x_1) + (1-\\alpha) g(x_2)\n","\\end{split}\n","\\end{equation}"]},{"cell_type":"markdown","metadata":{"id":"RS24NtoHCM01","colab_type":"text"},"source":["\n","\n","---\n","\n"]},{"cell_type":"markdown","metadata":{"id":"8idbN9e_CNhv","colab_type":"text"},"source":["# **Pregunta 3**"]},{"cell_type":"markdown","metadata":{"id":"95PV1T5pCPRe","colab_type":"text"},"source":["Demuestre que, si $f(x):\\Re \\Rightarrow \\Re$ es convexa, entonces $g(x) = f(a\\cdot x +b)$ es convexa también, en donde $a,b \\ge 0$."]},{"cell_type":"markdown","metadata":{"id":"YSViu9q4CwZf","colab_type":"text"},"source":["**Respuesta.**"]},{"cell_type":"markdown","metadata":{"id":"_HIBgqa8Cxw7","colab_type":"text"},"source":["\\begin{equation}\n","\\begin{split}\n","& x_1, x_2 \\in \\Re \\\\\n","& z = \\alpha x_1 + (1-\\alpha) x_2\\\\\n","& f(z) = g(\\alpha x_1 + (1-\\alpha)x_2)\\\\\n","& g(x) = f(a \\cdot x + b)\\\\\n","& = f(a \\cdot (\\alpha x_1 + (1-\\alpha)x_2) + b)\\\\\n","& = f(a \\alpha x_1 +  (1-\\alpha)ax_2 + b)\\\\\n","& = f(a \\alpha x_1 +  (1-\\alpha)ax_2 + b + \\alpha b - \\alpha b)\\\\\n","& = f(a \\alpha x_1 + \\alpha b +  (1-\\alpha)ax_2 + b - \\alpha b)\\\\\n","& = f(\\alpha [a x_1 + b] +  (1-\\alpha)ax_2 + b [1- \\alpha])\\\\\n","& = f(\\alpha [a x_1 + b] +  (1-\\alpha) [ax_2 + b])\\\\\n","& = \\alpha f([a x_1 + b]) +  (1-\\alpha) f(ax_2 + b)\\\\\n","& = \\alpha g(x_1) +  (1-\\alpha) g(x_2)\\\\\n","\\end{split}\n","\\end{equation}"]},{"cell_type":"markdown","metadata":{"id":"cJqTktWECyWm","colab_type":"text"},"source":["\n","\n","---\n","\n"]},{"cell_type":"markdown","metadata":{"id":"_yOJFK8DL4l-","colab_type":"text"},"source":["**Recuerde:** En este curso no se tolerará el plagio. Sin excepción, en caso de presentarse esta situación, a los estudiantes involucrados se les iniciará proceso de investigación, y se actuará en conformidad con el Reglamento de Estudiantes de la Universidad del Norte. El plagio incluye: usar contenidos sin la debida referencia, de manera literal o con mínimos cambios que no alteren el espíritu del texto/código; adquirir con o sin intención, trabajos de terceros y presentarlos parcial o totalmente como propios; presentar trabajos en grupo donde alguno de los integrantes no trabajó o donde no se hubo trabajo en equipo demostrable; entre otras situaciones definidas en el manual de fraude académico de la Universidad del Norte:\n","\n","(https://guayacan.uninorte.edu.co/normatividad_interna/upload/File/Guia_Prevencion_Fraude%20estudiantes(5).pdf )"]},{"cell_type":"markdown","metadata":{"id":"XJV35ExaDTl0","colab_type":"text"},"source":["**Isaías 40:31.** pero los que esperan a Jehová tendrán nuevas fuerzas; levantarán alas como las águilas; correrán, y no se cansarán; caminarán, y no se fatigarán."]}]}